TVB又柒一次 - 錯誤烹調狗食物

TVB最近對我地咁好，無理由唔去通訊事務管理局投訴佢

【大台又出事】近日TVB推出新寵物節目《我的寵物》，可惜節目播出兩集就有大量網民負評，指節目有誤導公眾之嫌，呼籲罷看該節目，又表示將向通訊事務管理局投訴。

其中主持人李家鼎示範烹調狗鮮食時，加入食鹽、雞骨、紅米等，但有關食材未必適合狗狗進食。就其中幾項疑似誤導之處，毛城城MoCity 訪問了康誠動物醫院註冊獸醫陳綽姿，指出節目是否有錯誤資訊。

疑似錯處1: 「下一點鹽，有點味道」
醫生指正︰狗狗每天需要攝取適量鹽份(sodium chlorine)，但份量比人類少，基本上狗糧已有足夠份量。如長期攝入過量的鹽，不單影響血壓，更會加重腎臟及心臟負荷。主人應以香味，而非調味吸引寵物進食，因為狗狗是嗅覺型動物，味蕾分佈跟人類不一樣。

疑似錯處2: 煮給動物的肉偏生會較容易消化，減少便便的異味。
醫生指正︰狗隻的消化能力取決於肝臟、胰臟、腸胃，「肉煮得熟不熟，跟便便狀況沒有關係，兩者之間沒有科學根據。」吃得清淡，便便味道自然減退。
如果主人不想將肉煮到全熟，需小心選擇，肉類必須是人類放心生食的程度。

疑似錯處3: 鮮食中的雞骨可補充鈣質，同時保養牙齒，只要避免部分位置以及煮熟便可。
醫生指正︰雞骨非常危險，狗狗不僅無法消化，而且雞骨比較脆，容易裂成細小碎片，剌傷狗的口腔、食道及腸胃，甚至阻礙食道及腸胃。市面上有其他更安全的產品，做到吸收鈣質及保養牙齒。「有狗狗口腔剌傷，滿口鮮血求診，甚至要開刀，從胃中取出碎骨」

疑似錯處4: 紅米纖維豐富，對腸胃有益，更可令毛色更亮。
醫生指正︰狗隻毛色，跟紅米的纖維沒有任何關係，纖維只能幫助排便，若要改善毛色，應吸收奥米加3-6-9。

疑似錯處5: 拍扁青豆，容易消化
醫生指正︰狗狗乃雜食肉食性動物，拍扁青豆只幫助胃部磨食物，不會幫助消化。而青豆是非水溶性纖維，狗狗的腸臟本來無法吸收。

[url][/url]

你老母李家鼎真係以為自己廚神

好撚似啲自以為是中坑
自己諗完就當係真

投訴投訴

睇錯咗以為係烹調狗肉

煮比人食既你都未必寫得好食啦，仲要教人煮野比狗食。有小小名氣就當自己天文地理無所不知。人之患，在於好為人師。自量下啦傻老。

比d基本資料大家投訴。
節目播出日期: 2019.07.15 or 16
時間: 22:30
投訴內容: 節目是有錯誤資訊，容易令寵物主人誤傷寵物。

錯處1: 「下一點鹽，有點味道」
醫生指正︰狗狗每天需要攝取適量鹽份(sodium chlorine)，但份量比人類少，基本上狗糧已有足夠份量。如長期攝入過量的鹽，不單影響血壓，更會加重腎臟及心臟負荷。主人應以香味，而非調味吸引寵物進食，因為狗狗是嗅覺型動物，味蕾分佈跟人類不一樣。

錯處2: 煮給動物的肉偏生會較容易消化，減少便便的異味。
醫生指正︰狗隻的消化能力取決於肝臟、胰臟、腸胃，「肉煮得熟不熟，跟便便狀況沒有關係，兩者之間沒有科學根據。」吃得清淡，便便味道自然減退。
如果主人不想將肉煮到全熟，需小心選擇，肉類必須是人類放心生食的程度。

錯處3: 鮮食中的雞骨可補充鈣質，同時保養牙齒，只要避免部分位置以及煮熟便可。
醫生指正︰雞骨非常危險，狗狗不僅無法消化，而且雞骨比較脆，容易裂成細小碎片，剌傷狗的口腔、食道及腸胃，甚至阻礙食道及腸胃。市面上有其他更安全的產品，做到吸收鈣質及保養牙齒。「有狗狗口腔剌傷，滿口鮮血求診，甚至要開刀，從胃中取出碎骨」

錯處4: 紅米纖維豐富，對腸胃有益，更可令毛色更亮。
醫生指正︰狗隻毛色，跟紅米的纖維沒有任何關係，纖維只能幫助排便，若要改善毛色，應吸收奥米加3-6-9。

錯處5: 拍扁青豆，容易消化
醫生指正︰狗狗乃雜食肉食性動物，拍扁青豆只幫助胃部磨食物，不會幫助消化。而青豆是非水溶性纖維，狗狗的腸臟本來無法吸收。
補充資料: 以上資料經毛城城MoCity 向康誠動物醫院註冊獸醫陳綽姿確認

push

純賣人氣，佢個垃圾私房菜都又貴又唔撚好食
TVB真係弱鳩智，為人氣以播
我要睇，不如睇台灣個鮮味小姐
健康無鹽，人同貓都食得

推

人嚟 唔該幫我煮30000份 我要派街坊

21買啲狗糧散係佢地面前？
會唔會激撚到佢地開真槍？

拍埋D垃圾節目, 內容又失實, 剩係賣廣告
咁撚樣既電視台真係香港獨有

請個寵物營養師返來煮啦⋯⋯
鼎爺俾tvb害得慘

推呀

搞乜折墮到要煮狗糧呀
仲要係唔識煮
TVB個腦係咪裝屎
仲有呀李家鼎呀有撚啲骨氣啦
公司叫你做乜就做乜
搞臭自己個名就無謂啦
呢啲人氣不要都罷

雞骨又脆又細想插死狗咩, 戇鳩真係無極限

雞骨呢d真係唔養狗既人都會識既基本知識黎
連呢d都錯真係痴撚線

大家屌還屌，記得去投訴！！

我睇完都呆咗，但李家鼎本身教狗同養馬都好叻

明明係比警犬食, 你地怪錯左佢

家鼎：馬食得咁狗都係咁食啫